# 为什么我们不应该完全依赖于端到端测试

Article ref: [Just Say No to More End-to-End Tests](https://testing.googleblog.com/2015/04/just-say-no-to-more-end-to-end-tests.html)

## 问题起源
**端到端测试**模拟用户行为来对产品进行测试。
理论上来说，端到端测试似乎很符合＂用户第一＂的原则，也由于它似乎便于各个职位的工作，而受到程序员，测试人员，管理人员的欢迎。

但是在现实开发中，大量依赖于端到端测试会导致：
- 程序员过很久才能得到反馈（测试需要经过整个 build-deploy-test 过程）;
- 需要花费大量时间确定问题来源于产品还是测试本身（测试本身不可靠）；
- debug 难度很大（很难寻找 failling test 的起因）。

## 深入分析
测试的目的和价值是什么？发现 bug 并不能给用户带来价值，__只有修复了 bug 才能给用户带来价值__。

所以评价一个测试策略时，最重要的是，这个测试能否帮助快速修复 bug。
因此一个好的测试应该做到：快，可靠，分隔。
而单元测试可以很好的满足这三点，给程序员快速准确的**反馈**。

## 推荐做法
金字塔结构的测试平衡：
- 端到端测试：少量（10%），用于测试系统整体。
- 整合测试：较少量（20%），用于测试两个或多个模块间的整合。
- 单元测试：大量（70%）。
